\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,width=150mm,top=25mm,bottom=30mm]{geometry}
\usepackage{setspace, enumitem, csquotes, amsmath, amsfonts, amsthm, soul, float, hyperref, fancyhdr, listings}
\usepackage{graphicx}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Jan Beneš, A18N0051P}
\lhead{3. semestrální práce SZPJ}
\rfoot{Strana \thepage}

\setstretch{1.5}

\lstset{
columns=fullflexible,
keywordstyle=\color{keywords},
frame=lines,
language=Python,
basicstyle=\small,
commentstyle=\it\footnotesize\color{Gray}
}

\renewcommand{\lstlistingname}{Kód}

\begin{document}

    \section*{Zadání}
    Vytvořte v jazyce Python program, který implementuje vektorový model s tf-idf vahami pro vyhledávání informací.

    \section*{Vypracování}
    Před samotným vyhledáváním jsem nejprve musel data zpracovat.
    K tomuto úkonu jsem použil třídu \textit{TfidfVectorizer}.

    Nejprve jsem načetl všechny dokumenty a výše zminěnou třídou je vektorizoval.
    Dále jsem takto vektorizovaná data a instanci \textit{TfidfVectorizer} uložil.
    S takto zpracovanými daty můžeme přistoupit k vyhledávání.

    Při vyhledávání jsem postupoval podobně s tím rozdílem, že jsem vyhledávací dotazy vektorizoval již natrénovaným
    vektorizérem.
    Dále jsem mezi takto zpracovanými dotazy dokumenty vypočítal kosinovou podobnost.
    Pro každý dotaz jsem vybral 100 nejpodobnějších dokumentů a výsledky uložil.

    Zkoušel jsem modifikovat vyhledávací pattern \textit{TfidfVectorizer} tak, aby vektorizér ignoroval čísla.
    Tento přístup však podal horší výsledky.

    \section*{Spuštění}
    Nejprve je nutné spustit skript vektorizace dokumentů:

    \begin{lstlisting}
python vectorize_documents.py
    \end{lstlisting}
    Tento skript uloží dokumenty a vektorizér do složky \textit{models/}.

    Nyní je možné spustit skript vyhledávání:
    \begin{lstlisting}
python search.py
    \end{lstlisting}
    Výsledky jsou uloženy do souboru \textit{out/results.py}.

    \section*{Závěr}
    Podařilo se mi navrhnout a naprogramovat vyhledávací algoritmus, který na referenčních datech dosáhl hodnoty MAP
    \textbf{0.33}.

\end{document}
